廣東省強制在公共場所戴口罩 拒戴將依法處置

廣東省強制在公共場所戴口罩 拒戴將依法處置

【Now新聞台】內地新型冠狀病毒確診個案突破二千宗，多個省市加強交通管制，廣東省下達「口罩令」，強制在公共場所戴口罩。國家衞健委要求各省市嚴格管理從武漢入境人士，進行家居醫學觀察。

新型冠狀病毒疫情持續蔓延，廣東省下達「口罩令」，強制在公共場所戴口罩，實施範圍包括酒店、酒吧、髮型屋、戲院、體育館、公園、宗教場所、商場、公共交通工具等人群聚集的公共場所，若拒絕戴口罩，將由公安機關依法處置，措施即時實行，直至另行通知。

除了「口罩令」，多地陸續加強交通管制。繼北京後，上海即日起暫停所有省際客運和包車。

山東省和天津市分別由即日起和周一起，實施類似管制措施，陝西西安亦暫停跨省和市內經營的長途客運、旅遊包車、出租車和網約車。安徽淮北就禁止湖北車牌的車輛入境。

汕頭市全市公共交通工具，包括巴士、的士和渡輪一度暫停營運消毒。

國家衞健委宣布，劃為疫區的社區必要時可採取封鎖措施，限制人員聚集，並會嚴格管理從武漢進入各省份的人員，包括進行家居醫學觀察14天，並督促湖北省和武漢市採取最嚴格的防控措施。

醫院人滿為患，武漢未來幾日再提供五千張病床收治患者，另外兩間臨時醫院預計下月初完工。

二千多名醫護人員已到達武漢支援，多支醫療隊由四川、浙江等地出發。

目前抗疫策略是嚴防死守，但春運期間不少人已回鄉，有網民反映，部分由武漢返鄉的大學生申報表格的個人資料外洩，包括姓名、地址、身份證號碼等。有人受到電話、微信騷擾，網民呼籲當局調查這種「起底」行為。

封鎖關口 刻不容緩

係時候反抗啦

【唔洗搶啦】未買到口罩嘅手足入一入嚟 btw 1.29 全城罷工 封城自治 ！

邊有咁多口罩

口罩法

香港仲係咁死樣

香港：上訴禁蒙面法

點解唔係處決

林奠：香港唔係廣東省一個市
要再推禁蒙面法